Q. 動作環境は?
A. 以下の環境でご利用ください

- WindowsまたはmacOS
- Chrome、Safari、Firefox (他のブラウザでは動作しない可能性があります)
- 900*700ピクセル以上の表示領域

Q. プロジェクト/設定などのデータはどこに保存されますか?
A. ブラウザ内に自動保存されます

そのため、ブラウザをアンインストールしたり、ブラウザをリセットすると保存データは消去されます
定期的にプロジェクト一覧画面のプロジェクトメニューからプロジェクトをエクスポートしたり、メニューの設定から設定データをエクスポートし、ファイルをバックアップしてください
また、「このサイトを再読み込みしますか?」と表示された場合は、データの保存中なので必ず「キャンセル」を押してください

Q. 保存データを引っ越しするには?
A. 引っ越し先でエクスポートしたファイルをインポートしてください

プロジェクトデータはメニューのインポートから、設定データはメニューの設定からインポートできます
引っ越し先にすでに設定データがある場合は、インポートしたデータで上書きされるので注意してください (プロジェクトデータは上書きされません)

Q. アップデート方法は?
A. 以下のURLにアクセスすることで、最新版に遷移します

https://koharuyuzuki.github.io/poinosing/latest

Q. 古いバージョンを利用するには?
A. 新しいバージョンが公開されても古いバージョンは非公開になりません

次のような末尾にバージョンがあるURLをブックマークしておくことで、新しいバージョンが公開されても引き続きそのバージョンにアクセスできます
https://koharuyuzuki.github.io/poinosing/v1.0.0

また、すべてのバージョンへのリンクは以下のURLにあります
https://koharuyuzuki.github.io/poinosing/versions

Q. 新しい/古いバージョンにアクセスしたところ、これまでに作成したプロジェクトなどが表示されません
A. プロジェクト/設定などのデータはバージョンごとに管理され、自動で引き継がれません

手動で保存データを引っ越ししてください

Q. 使い方がわかりません/バグを見つけました/要望があります
A. Twitterで @KoharuYuzuki25 にメンションするか、#PoinoSing をつけてツイートしてください

Q. 音声が再生されません
A. お使いの端末の設定から正しいオーディオ出力が設定されているかご確認ください

端末の性能や合成する音声の長さによっては再生までに非常に時間がかかる場合があります
また、トラックの音量やミュートもご確認ください

Q. エディタ画面以外で元に戻す/やり直すことができません
A. 現在はエディタ画面以外やダイアログが開いている状態では元に戻す/やり直すことはできません

Q. Mac環境でCmd + Shift + KeyZでやり直しができません
A. デフォルトのショートカットキーはCtrl or Cmd + KeyYとなっています

プロジェクト一覧画面のメニューの設定から変更できます

Q. クレジット表記はどうすればいいですか?
A. PoinoSingを利用していることが簡単にわかれば、どのような表記でも問題ありません

テキスト表記以外に音声クレジットなどでも問題ありません
どうしても直接的な表記が難しい場合は、WebサイトやTwitterなどで「PoinoSingの音声を利用したものの名称やURL等」と「クレジット表記」を合わせて公開してください

Q. ライセンスが変更されることはありますか?
A. バージョンアップの際以外にはありません

バージョンアップ時にライセンスが変更される可能性はありますが、それ以外で変更されることはありません
また、バージョンアップ時にライセンスが変更されても、以前のバージョンのライセンスまで変更されることは絶対にありません
ただし、開発者としてライセンスの解釈について補足説明を追加する可能性はあります

Q. 公式の立ち絵などはどこからダウンロードできますか?
A. 以下のURLで公開しています

https://github.com/KoharuYuzuki/PoinoTalkAssets
